當年無喬布斯，手機會否照樣行這條路線？

teach mon
大mon
app store
後蓋無得打開
無得換電
無得用手打開sim 卡
平板電腦

教mon

teach mon係咩黎

Pound of you d fd

係唔係數碼暴龍啲fd?

123

好似係porn of u 啲fd

冷氣機係開利發明
今時今日買冷氣仲有冇人買開利

屋企兩部開利勁凍

唔會 當時嘅OS 係預有鍵盤用
冇喬布斯同埋果粉唔會成到事

我反而覺得最後都會行返依條路
只不過係個起步會遲多幾年

難講喎 果陣個個都仲鬥緊越細越好
我覺得會變可以打電話既電子手錶多d
仲要唔係touch mon 係推起個mon有塊number pad變電話mode

我覺得唔會，當年第一代andriod見到iPhone出現(原計劃遲iPhone一個月發佈)，即刻砍掉重練

好似係

teach moon

只會繼續用舊式window mobile，用支筆篤mon，仲要lag到喊。你以為無人推一樣產品，將來會自己變出黎?

Teach Moon一早有啦
Apple 果個叫做Mouse-Tee Teach

第一代安桌咩樣

有咩不同

文盲都上連登

無得用手打開sim 卡
？？？？？

從手

文盲

哎喲 似到呢

當年都有pda wor
pda同電話融合都係遲早既事

有keyboard嘅直身電話 > keyboard + mon 推機 > touch mon機

其實都make sense.

steve jobs係勁到超前一個時代

應該最後尾都會去返現時手機呢個時代
睇過十鳩幾年前講nokia概念機既片
都係大同小異,佢仲想搞到而家face time咁
可惜未整到就俾人GG左

大mon 關喬布斯咩事？
喬布斯仲在生就全部3.5啦

最尾應該都會好似而家咁
但可能成件事會遲10年先發生
即係可能今年先有第一代iphone
可能仲要係nokia出

如果無 iPhone 推出，就會似 HP 嘅 iPAQ 系列

Shamesung發唔到圍（國際）
好同意樓上遲十年講法
Nokia,冇得撈喇唔會咁快沈/比人收購

片？

咁都係冇左ios啫

我搵唔返啦,十幾年前既片

應該係 繼續鍵盤低智能手機

linhk 好多人應該冇經曆過第一代smartphone

當年O2 同 Dopod 鬥到7彩,因為太貴唔係人人買得起,大眾仲用緊SE/Nokia/MOTO

補充返呢部Dopod 838pro 係2006出

iphone 2007先發表

兔唇狗

無iPhone
大家都仲用電阻式moon用指甲督督督

以前用過部samsung touch mon既手機
果陣iphone都未出

asus p535

三叔出電話早過apple好多添，幾時都話係apple 乜鳩都係抄三叔，包括成立間公司

大家都忽略左一點

就算有iPhone，其他陣營都堅持用電阻moon好多年

就係為咗支觸控筆

真係改變世界 呢部838pro睇落似2000年出產

iPhone 出現起碼將電話嘅發展一下推前咗10年

nokia當年N9x 系列，都係開始轉全touch mon

不過講真，OS重要過硬件

dopod 同 o2 已經算次世代，再早期仲有palm。
windows mobile 少人用唔單止貴，加上又慢又易hang 機，仲要當年人廿火

會因為有我

蘋果在 2007 年 1 月 9 日的 Macworld 活動由創辦人 Steve Jobs 揭曉第一款 iPhone，並且在同年 6 月 29 日正式發售，預計正式邁入上市第 10 週年。

第一款 iPhone 在 2007 年正式推出時，仍有不少廠商對於蘋果取消實體按鍵等設計加以批評，但在後續市場發展則證明 Steve Jobs 當時產品設計遠見。由於 iPhone 產品的推出，讓多點觸控螢幕、應用程式商店、一體成形金屬機身、內建電池設計成為現今多款智慧型手機「標準規格」，甚至不少廠商推行產品均以 iPhone 作為標竿或比較對象，甚至後來推行的 App Store 服務，不僅讓 iTunes 提供數位內容為蘋果帶來豐厚線上營收，更進一步改變傳統手機使用模式，許多手機廠商、電信業者也比照相同模式提供數位內容下載銷售服務，同時也進一步帶動周邊產品銷售市場。

Steve jobs係最初係反對app store尼個建議，佢希望所有野係個browser到做哂

3.5寸係果時叫大mon㗎啦

手機尼講第一部用電容觸控mon，係電話到睇相pinch to zoom in/out, 已經震撼

如果我諗，冇steve jobs嘅出現，依家電話系統嘅eco system同 用戶介面設計仲要好多年先到依家呢個階段

題外話，原來apple係最先研發tablet先(ipad)，早過iphone

最少遲十年。
推Touch mon
推multitouch
推ARM
推apps store 生態
Cut keyboard
Cut 筆

果時smartphone根本唔賣得

我當你每一樣都用十年就推到
都係今年先叫有 真smartphone用

自己睇番iphone出之前當年其他廠出緊乜，
iphone出之後佢地用左幾耐先照抄到一部似樣少少既smart phone就知。
用過都知，An 2.3之前基本上所有機都係垃圾

應該係電容mon
multitouch呢樣就真係唔知幾多年先有，可能sj同期已經有人諗到都唔奇，亦可能十年之後先有人諗到用multitouch去zoom in/out
ARM U其實由好耐世紀嘅feature phone已經用緊佢，只不過因為效能需求唔大同製程當時唔夠先進

第一代 iPhone 發佈嗰時 Steve job 已經話 iPhone 係超前當時科技 5 年

你睇5年後(iPhone 5 嗰年)其他廠出緊乜

其實應該唔止5年

知唔知除左iphone之外第一部smartphone有multi touch係幾時？
係2010年，仲要之後update先有

5年係4S?

大佬 唔好 尼

勁到

好似係逆向工程，美國當年比左D外星科技產物比喬布斯

網上有一位化名Simon Apocryphal的人士，自稱是初代蘋果公司的員工。1978年，喬布斯約了他和另外兩位工程師（其中一位是Mike Markkula，蘋果公司的第二任CEO）開秘密會議，內容是要他們幫一間公司將秘密的軍物科技商業化，再推出市面。到了1979年，他們第一次到該公司跟外星人談Project CARMA（Commercialization Alien Resources for Market Assimilation），即是將外星人的資源科技商品化。而計劃中最厲害的科技名叫「光學自主認知電腦」（Luminous Autonomous Agnition Computer），只要把手放在這個外型像汽水罐的電腦上，畫面便會直接投射到腦海中，你便可以用意志去操作該電腦了。（有說蘋果公司的Lisa和Macintosh電腦便是開發自「光學自主認知電腦」）

連登真係多小朋友，iphone前一路都有大 mon 機架啦，果時要支筆係因為電容 mon 未大量普及，就算冇支筆，手指都用到，電容 mon 普及後自然會更多類似 iphone 既 form factor 手機

不過有樣野 iphone 堅係勁，就係唔可以換電，呢個係當年 2007 係好震撼

00後論壇

其實ios之前已經有好幾個smartphone os
竟然會有人認為Smartphone一定係touch mon

前幾頁Andriod 1對比個張圖真係誤導性好高

是但wiki左,HTC 07年都出左似依家既touch mon界面啦

手指要好撚大力。
仲有os好撚垃圾，icon細到鼻屎咁。仲有支筆真係好易唔見

依家成日有on9仔日日走去google 有咩唔係Iphone出先，唔係佢發明，合理化android係由ios寄生出黎既事實。

原本Android 可以選擇繼續發展屬於自己既路。
但抄人永遠易d。自己plan幾年野要全盤放棄。

你睇番歷代Android 版本ui就知咩事。

一開始佢連設計都係走同ios唔同方向。
然後越推越走向ios。加入唔同功能令ios少咁d野咁。

SJ在位可能仲會同你正面鬥。
而家Tim cook上馬？

你android有廿項功能ios無？我加夠廿一項，仲整到順過你

所以另一個post屌Tim cook 消費sj遺產同品牌價值我完全唔認同。

SJ帶領下ios只會變成下一個mac

Tim cook先係令iphone擁有獨挑Android大軍能力既CEO.

不過設計真係垃圾左好多

提下你iphone 2007年1月頭發布
除非你果d ui 係2006，如果唔係都係after

windows mobile要用筆先控到
舊時用過Asus 既windows mobile, 買完第二日壞左，轉左屍變人，好用好多
題外話 依家htc個flip clock同舊時個個無乜分別

teachmon sin ka!
Touchmon

好多人以為touch mon=multi touch
07年公布左之後大把廠感受到威脅轉touch，但係iphone 成功做到無multi touch既touch mon=垃圾既效果。

其他廠根本無諗過用電容mon，無iphone，電阻mon同支筆到今日仲大把機用啊

人唔笑貓都喵

點樣安桌可以順過ios 呀？